美媒詳列五大武器 大陸攻台軍備趨「致命」

2019年01月07日

美媒詳列五大武器
大陸攻台軍備趨「致命」

蘇-35戰機

習近平上周在《告台灣同胞書》40周年紀念會上強調「兩岸必須統一，也必然統一」，又重申不承諾放棄對台動武，被外媒解讀為進一步威脅要武統台灣。美國外交雜誌《國家利益》指出，中共解放軍近年的軍備已經變得越來越「致命」，並列出大陸可能攻台的五大致命武器。

相關新聞：阻獨派分裂 特赦阿扁訴求棘手

鄧小平前繙譯：15年內統一

《國家利益》稱，中國近兩年從俄羅斯購入的24架蘇-35戰機及S-400防空導彈系統，前者適合在對台戰爭中負責長期飛行任務，後者射程達400公里，被視為全球殺傷力最強的地對空導彈系統，可在戰事發生時阻擋外界將武力或物資送至台灣。而中國開發的「東風16型」（DF-16）導彈，射程達1,000公里，可用來襲擊台灣軍事設施和主要港口。071型綜合登陸艦和075型兩棲攻擊艦，則是解放軍對台發動水陸攻擊的利器。

另外，北京「全球化智庫」副主任、曾任鄧小平繙譯的高志凱接受德國《明鏡周刊》專訪時表示，雖然習近平沒提出明確的統一時間表，但指國家統一是「中華民族偉大復興的必然要求」，因此推測習希望在10到15年內完成統一。他又指儘管美國未來還是會繼續對台售武，並阻止中國海軍進入太平洋，但不相信美國會為台灣「流血」。

美國《國家利益》/德國《明鏡周刊》

上一則
上一則
朱立倫反駁蔡英文 「無權要求不講九二共識」

下一則
下一則
千億礦權案 拍片自保法官傳失聯

阻獨派分裂 特赦阿扁訴求棘手
朱立倫反駁蔡英文「無權要求不講九二共識」
黨主席補選揭曉保英派挫親獨派卓榮泰掌民進黨

重以為咩野咁勁，J20?
原來又係俄佬野